# Тестовое задание

Простой поисковик по текстам документов. Данные хранятся в БД, поисковый индекс в эластике.


## Оглавление

  - [О проекте](#о-проекте)
  - [Установка](#установка)
  - [Инструкция](#инструкция)
  - [Использованные технологии](#использованные-технологии)

## О проекте

Сервис принимает на вход произвольный текстовый запрос, выполняет поиск по тексту документа в индексе и возвращает первые 20 документов со всем полями БД, упорядоченные по дате создания.
Сервис позволяет удалять документ из БД и индекса по полю id.


### Установка

Для использования поисковика необходимо выполнить команду:

    docker-compose up

## Инструкция

Приложение доступно по URL:
    
    localhost:5000

Содержит 3 метода: start, search, delete.

Метод start импортирует данные из тестового массива данных.
Позволяет осуществить первоначальный импорт данных, а так же получить все записи из файла csv после использования метода delete.

    localhost:5000/start
    
Метод search позволяет выполнить поиск по произвольному текстовому запросу.
Возвращает первые 20 документов со всем полями БД.

    localhost:5000/search/?text=Москва
    
Метод delete производит удаление документа из БД и индекса по полю id.

    localhost:5000/delete/?id=248

## Использованные технологии

  - Flask
  - ElasticSearch
  - Docker
  - SQLAlchemy
